<resources>
    <string name="app_name">Apparrandear</string>
    <string name="juegos">Juegos</string>
    <string name="cocteleria">Cocteleria</string>
    <string name="opciones">Opciones</string>
    <string name="idioma">IDIOMA</string>
    <string name="acerca">ACERCA DE...</string>
    <string name="equipo">NUESTRO EQUIPO..</string>
    <string name="desarrollador">PROGRAMADORES</string>
    <string name="disenador">DISENADOR</string>
    <string name="ron">RON</string>
    <string name="preparacion">Preparación:</string>
    <string name="ingredientes">Ingredientes:</string>
    <string name="desarrolladopor">Desarrollado por: El equipo DG</string>
    <!--
    **********TEQUILA************
    -->
    <string name="ingredientesTequila_Margarita">Tequila 60 ml.\nCointreau 30 ml.\n30 ml de jugo de limón.\nHielo.\nSal para el borde de la copa
</string>
    <string name="prepararTequila_Margarita">Tomar la copa y frotar el borde con el 3/4 del jugo de limón, pasando inmediatamente después los bordes de la copa por sal fina.
Poner todos los ingredientes (menos la sal) en una cocktelera con hielo.
Batir y servir la copa (que debe estar con sal en su borde)
Decorar con una rodaja de limón en el borde
</string>
    <string name="ingredientesTequila_Paloma">1 vaso largo, escarchado con sal.\n1 copita tequila blanco.\n1 cdts jugo de limón.\nRefresco de toronja.\nHielo.</string>
    <string name="prepararTequila_Paloma">Se coloca el hielo en el vaso, añade el tequila y el jugo de limón y termina de llenar con el refresco de toronja.</string>
    <string name="ingredientesTequila_CharroNegro">1/3 de Tequila.\n1/3 de jugo de lima o limón.\n1/3 de refresco de Cola.</string>
    <string name="prepararTequila_CharroNegro">Extienda la sal en un plato. Frote el borde de la copa de cóctel con la rodaja de lima y páselo por la sal de modo que quede cubierto.
        Mezcle todos los ingredientes en la coctelera con hielo picado y agite enérgicamente. Cuele en la copa de cóctel salada y decore con una rodaja de lima.</string>
    <string name="ingredientesTequila_BloodyMaria">1.5 oz. de tequila.\n3 oz. de jugo de tomate.\nUn toque de salsa picante al gusto.\nUn toque de sal al gusto.\nUn toque de pimienta al gusto.\nUna varita de apio.
</string>
    <string name="prepararTequila_BloodyMaria">En un vaso alto con hielo mezcla todos los ingredientes. Adorna con la ro-daja de limón.
Opcional: Antes de servir, escarcha el vaso con sal.
</string>
    <string name="ingredientesTequila_Sunrise">2 onzas (60 ml) de tequila.\n5 onzas (175 ml) de jugo de naranja (puede ser sustituido por 2 naranjas frescas).\nUn chorrito de granadina
\nHielo.\nUna rebanada de naranja y una cereza (para decorarlo).
</string>
    <string name="prepararTequila_Sunrise">Coloca unos cuantos hielos en el vaso, vierte el tequila sobre los hielos, el jugo de naranja en el vaso y la granadina en el vaso, corte una rebanada de naranja.Tome una cereza y hazle una hendidura en el fondo. Coloca la cereza sobre el vaso encima de la hendidura.
</string>

    <!--
    ****************WHISKY****************
    -->
    <string name="ingredientesWhisky_OldFashioned">1 terrón de azúcar.\nAngostura.\nRefresco.\nHielo.\n60ml de Whisky.\n1 rodaja de naranja.\n1 rodaja de limón.
</string>
    <string name="prepararWhisky_OldFashioned">Vierta en el vaso un golpe de Angostura y el terrón de azúcar y espere dos minutos.
Llene el vaso de soda
Añada el hielo y remueva para disolver el terrón de azúcar.
Añada el Whisky
Decore con una varilla de cocktail, una rodaja de naranja y otra de limón
</string>
    <string name="ingredientesWhisky_WardEight">1½ onzas de whisky bourbon.\nJugo de medio limón.\n½ onza de granadina\nSoda</string>
    <string name="prepararWhisky_WardEight">Agite todos los ingredientes, excepto la soda, con hielo picado.
Vierta, sin colar, en un vaso alto. Llene el vaso con la soda.
Si lo desea, adórnelo con una rebanada de fruta.
</string>
    <string name="ingredientesWhisky_NightCap">2 oz. whisky.\n1/2 oz. leche.\n1/2 oz. Crema cacao.</string>
    <string name="prepararWhisky_NightCap">En una coctelera con hielo, combinar todos los ingredientes. Servir en una copa de cóctel.</string>
<string name="ingredientesWhisky_BlackJack">1 1/2 onzas de whisky.\n1 kahlúa.\n1/2 triple sec.\n1/2 jugo limón.</string>
    <string name="prepararWhisky_BlackJack">En una batidora con hielo, combinar todos los ingredientes. Batir, y servir en copa de cóctel.</string>
<string name="ingredientesWhisky_CafeIrlandes">1 1/2 onzas de Whiskey Irlandés.\n6 onzas de café negro caliente.\nCrema Batida.\n3/4 onzas de Crema.</string>
    <string name="prepararWhisky_CafeIrlandes">Coloca el whisky en una taza de café, luego agrega el café caliente y la crema irlandesa. Agrega la crema batida arriba del todo y decora con granos de café molidos o azúcar morena.</string>
    <!--
        ****************RON****************
        -->
    <string name="ingredientesRon_CubaLibre">160ml de ron.\n15ml de zumo de limón.\n2 cascaras de limón.\nRefresco de cola.\nCubos de hielo
</string>
    <string name="prepararRon_CubaLibre">En vasos altos coloque los cubitos, vierta el zumo de limón y añada el ron, complete con refresco de cola; agregue las cascarás después de frotar con ellas el borde del vaso</string>
    <string name="ingredientesRon_PinaColada">Hielo.\n45ml de Ron blanco.\n35ml de crema de coco.\nZumo o jugo de piña.\nRodaja de piña y guinda</string>
    <string name="prepararRon_PinaColada">Verter el hielo, el Ron blanco, la crema de coco y rellenar con zumo de piña.
Agitar bien la mezcla y colar en un vaso.
Decorar con rodaja de piña y guinda.
</string>
    <string name="ingredientesRon_Mojito">Hielo.\n1 cucharada de azúcar.\n10ml de zumo de lima.\n50ml de Ron blanco.\nGaseosa (7up, Sprite, Fanta de limón).\nHierbabuena o menta.
</string>
    <string name="prepararRon_Mojito">Poner la hierbabuena y el azúcar en el vaso y machacar con un mortero
Añadir el hielo, el zumo de lima y el ron
Llenar el vaso con la gaseosa y remover
Decorar con un limón o una ramita de hierbabuena
</string>
    <string name="ingredientesRon_Daikiri">90ml de ron blanco.\n40ml de zumo de limón.\n1 parte de azúcar</string>
    <string name="prepararRon_Daikiri"> Mezclar todos los ingredientes en una coctelera con hielo. Batir y servir en copa de cóctel. También lo puedes combinar con las frutas que quieras.</string>

    <string name="ingredientesRon_BlueHawaiian">Crema de Coco.\nCuraçao Azul.\nJugo de Piña.\nRon Blanco.</string>
    <string name="prepararRon_BlueHawaiian">Vierta en la licuadora con hielo picado 1oz de Ron Blanco, 1oz de Azul de Curazao, 1oz de Crema de Coco y 2oz de Jugo de Piña. Mezcle a velocidad máxima durante 10 segundos, sirva en un vaso alto y adorne con una piña y una cereza.</string>
    <!--
          ****************VODKA****************
          -->

    <string name="ingredientesVodka_WhiteRussian">20ml de licor de café (Kahlúa o Tia Maria por ejemplo).\n50ml de vodka.\n30ml de nata o leche
</string>
<string name="prepararVodka_WhiteRussian">Se trata de un coctel sencillo, no requiere coctelera y se presenta en vaso corto. Lo primero es llenar el vaso de hielo, a continuación, echamos el licor de café, el vodka y finalmente la nata. Si no te convence la leche ni la nata puedes probar a usar leche de soja o directamente pasar al Black Russian.</string>
 <string name="ingredientesVodka_Moradito">Vodka.\nJugo de uva.\nAzúcar morena.
</string>
    <string name="prepararVodka_Moradito">Mezclas un tanto de Vodka de buena calidad con Licor o jugo de uva (si es natural resulta mejor) una cucharada de azúcar morena.
 si en vez de vodka usas tequila
sabe muy bien y se llama 69.
</string>
    <string name="ingredientesVodka_BloodyMary">40 ml. de vodka.\n75 gramos de zumo de tomate.\n15 ml de zumo de limón.\n2 golpes (chorritos) de salsa inglesa.
\n2-3 gotitas de tabasco.
\nSal y pimienta negra recién molida.
\n3-4 cubitos de hielo.
\n1 cucharada de jerez también le va bien (opcional).
</string>
    <string name="prepararVodka_BloodyMary">Preparar el vaso con los hielos.
Verter el vodka.
Agregar el limón.
Aderezar con la sal y pimienta.
Añadir la salsa y el tabasco.
Rellenar con el tomate.
Adornar con apio y servir.
</string>
    <string name="ingredientesVodka_BlueberrySpritzer">1 1/2 onzas de lavanda y miel jarabe simple.\n2 onzas de vodka de arándano.\n4 -6 oz cal agua con gas o soda.\nJugo de 1/4 limón, recién exprimido.
</string>
    <string name="prepararVodka_BlueberrySpritzer">1. Combine el jarabe de miel de lavanda, el vodka y el hielo en una coctelera.
2. Mezcle para combinar, y la tensión en una copa de cóctel o una flauta.
3. Cubra con agua con gas o soda, y el acabado con unas gotas de jugo de limón fresco
</string>
    <string name="ingredientesVodka_SexOnTheBeach">1 1/2 oz de vodka.
\n3/4 oz de peach schnapps (licor de durazno/melocotones).
\n1 1/2 oz jugo natural de naranja.
\n1 1/2 oz de jugo de arándanos rojos.
\nHielo.
\nVaso collins.
\n2 pajitas.
\n1 rodaja de naranja (o limón) para decorar.
\n1 cereza roja para decorar.
</string>
    <string name="prepararVodka_SexOnTheBeach">verter el vodka, el peach schnapps, el jugo de naranja y el de arándanos. Con una cuchara de bar revolver suavemente durante 10 segundos, añadir un par de pajitas y decorar con una rodaja de naranja bien fresca en el borde. Finalmente añadir también una cereza roja, esto ayudará en la decoración y le dará un toque más sensual y aromático a este cóctel tan sofisticado.</string>

    <!--
          ****************MEZCAL****************
          -->
<string name="ingredientesMezcal_Zignumocuilli">1 oz ZIGNUM SILVER
\n1 oz de chamoy.\n1 oz concentrado de tamarindo.\nSal de gusano o chile piquín para decorar.\nTiras de pepino, para decorar.
</string>
    <string name="prepararMezcal_Zignumocuilli">En un shaker coloca hielo al gusto, posteriormente agrega la oz de Zignum Mezcal Silver junto con el chamoy y el tamarindo, mezcla por 35 segundos. Colar en un vaso previamente enfriado y escarchado con sal de gusano, para finalizar decorar con el pepino también cubierto con la sal de gusano o chile piquín.</string>
    <string name="ingredientesMezcal_HotPinneapple">2 onzas de Zignum reposado.\n4 onzas de jugo de piña.\n¼ onzas de jugo limón.\nTrocitos de piña.</string>
    <string name="prepararMezcal_Hotpinneapple">1. En una jarra por separado mezcla el mezcal con el jugo de piña.\n
2. Agrega el jugo de limón.\n
3. Agrega hielo.\n
4. Escarcha el vaso donde servirás con salsa Tajín alrededor.\n
5. Decora con un pedacito de piña enchilada en una orilla.\n
6. Sirve.
</string>
    <string name="ingredientesMezcal_Tunacuixe">1 onza de mezcal Convite Espadín-Madrecuixe.\n
4 trozos de tuna.\n
1 onza de jarabe natural.\n
1/2 onza de jugo de limón.\n
2 onzas de agua mineral.\n
</string>
    <string name="prepararMezcal_Tunacuixe">Machacar los ingredientes en un vaso mezclador (excepto agua mineral). Agregar hielo, agitar y servir el contenido (con doble colado). En el vaso con hielo, rellenar con agua mineral.</string>
    <string name="ingredientesMezcal_Sunset">Jugo de limón natural 25 ml.\n
Jugo de naranja natural 25 ml.\n
mezcal blanco dorado 25 ml.\n
Miel líquida 1 cucharada.\n
Hielo picado.\n
1 espiral de limón (para decorar).
</string>
    <string name="prepararMezcal_Sunset">Horas antes poner las copas en el congelador. Añadir el mezcal blanco, el jugo de limón y el jugo de naranja y mover. Verter la miel en la copa, siempre antes que el hielo. Introducir el hielo y decorar a su gusto.</string>
    <string name="ingredientesMezcal_BlackMexcan">1 1/2 onza de mezcal blanco.\n
1 onza de licor de café.\n
Hielo en cubitos.\n
</string>
    <string name="prepararMezcal_BlackMexican">Vierta ambas bebidas en un vaso de cóctel lleno de hielo</string>
    <string name="reto">Retos</string>
    <string name="corona">Corona del Rey</string>
    <string name="jugadores">Ingresa los jugadores</string>
    <string name="jugador">Jugador </string>
    <string name="aceptar">Aceptar</string>
    <string name="iniciareto">Quiero un reto</string>

    <!-- **********************RETOS*****************  -->
    <string-array name="retos">
        <item>si en la fiesta hay alguna mujer no tomas, si no actuaras como mujer por 15 minutos.</item>
        <item>debes invitar una ronda a todos los que estén jugando.</item>
        <item>tomate la bebida del de la derecha.</item>
        <item>toma un trago por cada persona que esté jugando.</item>
        <item>habla como chino hasta que se te diga que puedes hablar normal.</item>
        <item>cada que una persona te toque el cabello tendrás que tomar un trago de tu bebida.</item>
        <item>habla como español por 10 minutos.</item>
        <item>pon tu trago en el suelo e intenta levantarlo y beberlo sin utilizar las manos, si no lo logras o tiras algo, shot.</item>
        <item>cuenta un chiste o una anécdota graciosa, aquellos que se rían beberán un shot, si nadie ríe el que bebe eres tú.</item>
        <item>empieza diciendo el nombre de un trago, por ejemplo “mojito”, el jugador a tu derecha deberá continuar y así sucesivamente hasta que alguien se equivoque o repita alguno, quien lo haga bebe un shot.</item>
        <item>todos mencionen quien de los jugadores creen que: morirá primero, tendrá la mejor chic@ y tendrá el mejor auto, expliquen por qué y cada persona elegida deberá beber un shot.</item>
        <item>cuenta una historia (puede ser verdadera o falsa) al finalizarla los demás deberán votar si es cierta o no, aquellos que se equivoquen shot.</item>
        <item>dile a jugador que nombre una parte del cuerpo ahora mismo, ya que lo hizo, por ejemplo, si dijo “cabeza” deberán permanecer pegados de la cabeza por las siguientes 3 rondas, si se despegan shot.</item>
        <item>entre todos formen un circulo con su trago a la misma medida y en mano ahora volteen al suelo y en voz alta cuenten hasta 3 y levanten la cara fijando su mirada en los ojos de otra persona, si esa persona no los ve también no pasa nada, si ambos se ven deben tomarse su trago completo</item>
        <item>deberás prepararle una bebida con 4 ingredientes comestibles los que desees al jugador de tu derecha, si no lo bebe completo shot.</item>
        <item>entre todos tomen un cubo de hielo y apriétenlo con su mano, el primer jugador en rendirse shot.</item>
        <item>los demás jugadores tendrán que darte 10 prendas y deberás usarlas extras a las que ya tienes, deberás permanecer así por el resto de la actividad, si no shot.</item>
        <item>dile al jugador de tu izquierda que nombre una parte del cuerpo ahora mismo, ya que lo hizo deberás poner tu lengua en su parte del cuerpo mencionada, si no puedes shot.</item>
        <item>intenta decir el alfabeto al revés si te equivocas shot.</item>
        <item>los demás deben vendarte los ojos, ahora cada uno deberá decir tu nombre y tu tendrás que decir quien lo dijo, si te equivocas shot.</item>
        <item>deberá comer un plátano de manera sugestiva y sensual, en caso de no tener puedes utilizar otro alimento, si no shot.  </item>
        <item>tienes que tomar cualquier objeto y hablarle a los demás sobre este objeto durante 1 minuto, no tiene que ser información real, en caso de no durar el minuto completo shot.</item>
        <item>deben taparte los ojos, ya que lo hayan hecho deberá describir detalladamente como está vestido cualquiera de los asistentes a la fiesta, si no lo logra shot.</item>
        <item>debes mencionar 3 partes del cuerpo que tengan 3 letras, si no shot.</item>
        <item>tiene 30 segundos para decir 15 palabras que empiecen con la letra “a”, si no lo logra shot. </item>
        <item>debe darle argumentos al jugador de tu izquierda del porque le cae tan bien o le gusta tanto, si no se la creen shot.</item>
        <item>no podrá decir “si” o “no” por el resto del juego, los demás pueden intentar hacerte perder en cualquier momento del juego, cada vez que lo digas shot.</item>
        <item>deberá agarrarse la nariz con la mano derecha, mientras que agarra la oreja derecha con la mano izquierda, después intercambia, la oreja izquierda con la mano derecha y la nariz con la mano izquierda.  Debe hacerlo 10 veces sin equivocase, si no shot.</item>
        <item>debe nombrar 10 países con sus capitales en caso de no saber shot.</item>
        <item>tiene que nombrar 10 nombres o apellidos con la letra que los demás escojan, si no shot.</item>
        <item>mencione el nombre de al menos 5 ex presidentes de tu país, si no lo logra shot.</item>
        <item>deberá responder “no” a todas las preguntas que le hagan los demás argumentando porque durante todo el juego, si no shot</item>
        <item>entre todos revisen sus carteras o bolsas y quien tenga el objeto más extraño shot.</item>
        <item>tendrá que gritar “muere” cada que alguno de los otros participantes diga no, por el resto del juego, por cada vez que no lo haga shot.</item>
        <item>tiene que hacer una llamada telefónica a un negocio, amigo o familiar y hacerle una broma telefónica, si no se la creen shot.</item>
        <item>formen un círculo y cada uno tendrá que decir una palabra, el siguiente tendrá que repetir la palabra que dijo el anterior y decir otra, el tercero decir las 2 anteriores y una más y así sucesivamente, tomará shot el primero que se equivoque.</item>
        <item>Deben decir los números del 1 al 30, pero sin mencionar los múltiplos de 3, si te equivocas shot, háganlo hasta lograr llegar a 30.</item>
        <item>Deben echar en el trago de Jugador una cucharada de salsa o chile y terminarlo si no shot.</item>
        <item>tiene que decir una frase corta y quien está a su derecha debe continuar con una frase que rime y así sucesivamente, ejemplo “1-Mi mamá me regaló una camisa, 2-Con la que siempre voy a misa, 3-Y se me arruga muy de prisa…” el que no pueda shot.</item>
        <item>debe decir los nombres y edades de todos los participantes, si no sabe shot.</item>
        <item>tendrá los ojos vendados mientras que los demás esconden un objeto, ya que este escondido él tendrá que buscarlo durante 2 minutos, si no lo encuentra shot.  </item>
        <item>tendrá que deletrear el nombre de los demás participantes, si se equivoca shot</item>
        <item>usando las letras del alfabeto, en orden, debe nombrar un nombre de persona con cada una de las letras, si se equivoca shot.</item>
        <item>debe adivinar con los ojos vendados y usando únicamente la boca, que objeto está tocando, si no lo logra shot.</item>
        <item>deberá cantar las mañanitas usando únicamente una vocal, que deberá ser elegida por los demás, si se equivoca shot.</item>
        <item>tiene que cantarnos una canción haciendo gárgaras, si nadie la adivina shot.</item>
        <item>a partir de ahora todo lo que digas deberá tener rima, por ejemplo “Es mi turno de jugar y lo voy a disfrutar…”, si algo no rima shot.</item>
        <item>debes decir un defecto y una cualidad de cada uno de los participantes, si no lo logras shot. </item>
        <item>a partir de ahora todo lo que diga será únicamente con la vocal “e”, cada vez que se equivoque shot. </item>
        <item>jueguen vencidas entre todos, el que haya perdido más se toma un shot.</item>
        <item>debe salir de la casa o el lugar del juego y conseguir una tacita de azúcar. No puede regresar al juego hasta que llegue con el azúcar o shot. </item>
        <item>debe quitar una prenda de vestir a otro de los jugadores, del sexo opuesto utilizando únicamente la boca, los demás indicarán a quien, si no lo logra shot, si no hay nadie del sexo opuesto shot todos.</item>
        <item>a partir de ahora será un T-Rex por lo que no podrás despegar los codos de tu cuerpo si se le olvida hacerlo shot.</item>
        <item>debes decir una palabra en un circulo, el siguiente a la derecha una que comience con la misma sílaba con la que terminaba la palabra anterior. Por ejemplo: Mora, rana. Mora termina con "ra" y rana comienza con "ra", el que se confunda primero shot.</item>
        <item>Cada vez que alguien mencione una palabra con la letra “a” deberá tomar un shot. </item>
        <item>debe susurrarle a Jugador una pregunta y debe responder gritando la respuesta. (por ejemplo, "¿Quién es la más guapa en esta fiesta?"), ahora los demás deben intentar adivinar cuál era la pregunta, si no lo logran shot.</item>

    </string-array>
    <!-- **********************COPA DEL REY*****************  -->
    <string name="copareyAs">CASCADA</string>
    <string name="coparey2">PARA TI</string>
    <string name="coparey3">PARA MI</string>
    <string name="coparey4">AL SUELO!</string>
    <string name="coparey5">HOMBRES TOMAN</string>
    <string name="coparey6">CHICAS TOMAN</string>
    <string name="coparey7">AL CIELO</string>
    <string name="coparey8">EL COMPAÑERO</string>
    <string name="coparey9">RIMA</string>
    <string name="coparey10">CATEGORIA</string>
    <string name="copareyj">INVENTA UNA REGLA</string>
    <string name="copareyq">MAESTRO DEL\n\n INTERROGATORIO</string>
    <string name="copareyk">COPA DEL REY!!!</string>
    <string name="copareyReglas">La Copa del Rey tiene una serie de reglas muy específicas que todos los
        jugadores necesitan conocer antes de empezar a jugar. En cada turno, un jugador sacará una carta
        de la baraja, la cual representará una acción para alguien en la mesa. Siéntete libre de adaptar
        o editar las reglas del juego, pues existen variaciones y reglas infinitas, aunque las más comunes
        son las siguientes:\n

        2:\n para ti. Si un jugador saca un 2 (de cualquier color o palo), podría escoger a un jugador para que beba. La persona elegida deberá beber durante el tiempo establecido al principio del juego.
\n3:\n para mí. Si un jugador saca un 3, deberá beber su bebida.
\n4:\n para el suelo. Si un jugador saca un 4, todos en la mesa deberán agacharse y tocar el suelo lo antes posible. El último en hacerlo deberá beber.
\n5:\n para los chicos. Si un jugador saca un 5, todos en la mesa deberán beber.
\n6:\n para las chicas. Si un jugador saca un 6, todas las chicas en la mesa deberán beber.
\n7:\n el cielo. Si un jugador saca un 7, todos en la mesa deberán levantar las manos lo más rápido posible. El último en hacerlo tendrá que beber.
\n8:\n el compañero. Si un jugador saca un 8, deberá escoger a otra persona de la mesa para que beba cada vez que él lo hace y viceversa. Esto continuará hasta que alguien saque un 8. Si alguno de los jugadores se olvida de beber cuando lo haga su “compañero”, deberá tomar una bebida adicional como penalización.
\n9:\n la rima. Si un jugador saca un 9, deberá elegir una palabra y decirla en voz alta, como por ejemplo “rata”. En sentido horario, cada jugador tendrá que decir una palabra que rime con la original (p.ej. capa, pata, gata, etc.) en menos de 5 segundos. Esto continuará hasta que a un jugador no se le ocurra una palabra que rime con la primera, por lo que deberá beber.
\n10:\n Categoría. El jugador elige una categoría, y los demas jugadores deberán responder con algo que encaje con la categoría, terminará cuando alguien no responda adecuadamente y deberá beber.
\nLa jota:\n“inventar una regla”. Si un jugador saca una jota, podrá inventar una regla que deberá seguirse durante todo el juego. Podría indicar que nadie debe decir alguna grosería, que está prohibido ir al baño o que nadie puede llamar a alguien por su primer nombre. Cualquier jugador que rompa la regla deberá beber a modo de penalización. Sigue leyendo este artículo para conocer algunas ideas populares para las reglas.
\nLa reina:\n el maestro del interrogatorio. Si un jugador saca una reina, se convertirá en el maestro del interrogatorio. Hasta que alguien más saque una reina, todos solo podrán responder a las preguntas de dicho jugador con otra pregunta. Por ejemplo, si Antonio es el maestro del interrogatorio y le pregunta a Juan “¿Qué hora es?”, este solo debería responder “¿Son las dos en punto?”. Si no lo hace de esta manera, deberá tomar una bebida.
\nEl rey: \nla Copa del Rey. Si un jugador saca un rey, debe echar su bebida en el vaso ubicado en el centro de la mesa. Cuando un jugador saque el cuarto rey, deberá beber la mezcla del vaso, lo que indicará el final del juego. Si juegas con latas en lugar de vasos, los reyes podrían indicar que tendrás que terminarte tu bebida actual u otra regla.
\nLos ases: las cascadas. Si un jugador saca un as, todos los de la mesa deberán tomar su bebida, comienza por el que sacó la carta. Cada jugador solo puede empezar a beber después de que la persona a su derecha haya empezado a hacerlo y solo podría detenerse cuando ella lo haya hecho. Por lo tanto, si te encuentras a la izquierda del jugador que sacó la carta, no puedes dejar de beber hasta que todos en la mesa lo hayan hecho.
    </string>
    <string name="jugar">JUGAR</string>
    <string name="comojugar">CÓMO JUGAR</string>
    <string name="jugardenuevo">Jugar de nuevo</string>
    <string name="salir">Salir</string>
    <string name="retosreglas">Sencillo, sigue las instrucciones que indica cada reto, disfruta, nadie pierde!</string>
    <string name="fincorona">Fin del juego</string>
    <string name="bannerinferior">ca-app-pub-8694874567384392/4788263469</string>

</resources>
