<resources>
    <string name="app_name">Apparrandear</string>
    <string name="juegos">Juegos</string>
    <string name="cocteleria">Cocteleria</string>
    <string name="opciones">Opciones</string>
    <string name="idioma">IDIOMA</string>
    <string name="jugadores">Jugadores</string>
    <string name="acerca">ACERCA DE...</string>
    <string name="equipo">NUESTRO EQUIPO..</string>
    <string name="desarrollador">PROGRAMADORES</string>
    <string name="disenador">DISENADOR</string>
    <string name="ron">RON</string>
    <string name="preparacion">Preparacón:</string>
    <string name="ingredientes">Ingredientes:</string>
    <string name="desarrolladopor">Desarrollado por: El equipo DG</string>
    <!--
    **********TEQUILA************
    -->
    <string name="ingredientesTequila_Margarita">Tequila 60 ml.\nCointreau 30 ml.\n30 ml de jugo de limón.\nHielo.\nSal para el borde de la copa
</string>
    <string name="prepararTequila_Margarita">Tomar la copa y frotar el borde con el 3/4 del jugo de limón, pasando inmediatamente después los bordes de la copa por sal fina.
Poner todos los ingredientes (menos la sal) en una cocktelera con hielo.
Batir y servir la copa (que debe estar con sal en su borde)
Decorar con una rodaja de limón en el borde
</string>
    <string name="ingredientesTequila_Paloma">1 vaso largo, escarchado con sal.\n1 copita tequila blanco.\n1 cdts jugo de limón.\nRefresco de toronja.\nHielo.</string>
    <string name="prepararTequila_Paloma">Se coloca el hielo en el vaso, añade el tequila y el jugo de limón y termina de llenar con el refresco de toronja.</string>
    <string name="ingredientesTequila_CharroNegro">1/3 de Tequila.\n1/3 de jugo de lima o limón.\n1/3 de refresco de Cola.</string>
    <string name="prepararTequila_CharroNegro">Extienda la sal en un plato. Frote el borde de la copa de cóctel con la rodaja de lima y páselo por la sal de modo que quede cubierto.
        Mezcle todos los ingredientes en la coctelera con hielo picado y agite enérgicamente. Cuele en la copa de cóctel salada y decore con una rodaja de lima.</string>
    <string name="ingredientesTequila_BoodyMaria">1.5 oz. de tequila.\n3 oz. de jugo de tomate.\nUn toque de salsa picante al gusto.\nUn toque de sal al gusto.\nUn toque de pimienta al gusto.\nUna varita de apio.
</string>
    <string name="prepararTequila_BloodyMaria">En un vaso alto con hielo mezcla todos los ingredientes. Adorna con la ro-daja de limón.
Opcional: Antes de servir, escarcha el vaso con sal.
</string>
    <string name="ingredientesTequila_Sunrise">2 onzas (60 ml) de tequila.\n5 onzas (175 ml) de jugo de naranja (puede ser sustituido por 2 naranjas frescas).\nUn chorrito de granadina
\nHielo.\nUna rebanada de naranja y una cereza (para decorarlo).
</string>
    <string name="preprarTequila_Sunrise">Coloca unos cuantos hielos en el vaso, vierte el tequila sobre los hielos, el jugo de naranja en el vaso y la granadina en el vaso, corte una rebanada de naranja.Tome una cereza y hazle una hendidura en el fondo. Coloca la cereza sobre el vaso encima de la hendidura.
</string>

    <!--
    ****************WHISKY****************
    -->
    <string name="ingredientesWhisky_OldFashioned">1 terrón de azúcar.\nAngostura.\nRefresco.\nHielo.\n60ml de Whisky.\n1 rodaja de naranja.\n1 rodaja de limón.
</string>
    <string name="prepararWhisky_OldFashioned">Vierta en el vaso un golpe de Angostura y el terrón de azúcar y espere dos minutos.
Llene el vaso de soda
Añada el hielo y remueva para disolver el terrón de azúcar.
Añada el Whisky
Decore con una varilla de cocktail, una rodaja de naranja y otra de limón
</string>
    <string name="ingredientesWhisky_WardEight">1½ onzas de whisky bourbon.\nJugo de medio limón.\n½ onza de granadina\nSoda</string>
    <string name="prepararWhisky_WardEight">Agite todos los ingredientes, excepto la soda, con hielo picado.
Vierta, sin colar, en un vaso alto. Llene el vaso con la soda.
Si lo desea, adórnelo con una rebanada de fruta.
</string>
    <string name="ingredientesWhisky_NightCap">2 oz. whisky.\n1/2 oz. leche.\n1/2 oz. Crema cacao.</string>
    <string name="prepararWhisky_NightCap">En una coctelera con hielo, combinar todos los ingredientes. Servir en una copa de cóctel.</string>
<string name="ingredientesWhisky_BlackJack">1 1/2 onzas de whisky.\n1 kahlúa.\n1/2 triple sec.\n1/2 jugo limón.</string>
    <string name="prepararWhisky_BlackJack">En una batidora con hielo, combinar todos los ingredientes. Batir, y servir en copa de cóctel.</string>
<string name="ingredientesWhisky_CafeIrlandes">1 1/2 onzas de Whiskey Irlandés.\n6 onzas de café negro caliente.\nCrema Batida.\n3/4 onzas de Crema.</string>
    <string name="prepararWhisky_CafeIrlandes">Coloca el whisky en una taza de café, luego agrega el café caliente y la crema irlandesa. Agrega la crema batida arriba del todo y decora con granos de café molidos o azúcar morena.</string>
    <!--
        ****************RON****************
        -->

</resources>
