<resources>
    <string name="app_name">Apparrandear</string>
    <string name="juegos">Juegos</string>
    <string name="cocteleria">Cocteleria</string>
    <string name="opciones">Opciones</string>
    <string name="idioma">IDIOMA</string>
    <string name="acerca">ACERCA DE...</string>
    <string name="equipo">NUESTRO EQUIPO..</string>
    <string name="desarrollador">PROGRAMADORES</string>
    <string name="disenador">DISENADOR</string>
    <string name="ron">RON</string>
    <string name="preparacion">Preparacón:</string>
    <string name="ingredientes">Ingredientes:</string>
    <string name="desarrolladopor">Desarrollado por: El equipo DG</string>
    <!--
    **********TEQUILA************
    -->
    <string name="ingredientesTequila_Margarita">Tequila 60 ml.\nCointreau 30 ml.\n30 ml de jugo de limón.\nHielo.\nSal para el borde de la copa
</string>
    <string name="prepararTequila_Margarita">Tomar la copa y frotar el borde con el 3/4 del jugo de limón, pasando inmediatamente después los bordes de la copa por sal fina.
Poner todos los ingredientes (menos la sal) en una cocktelera con hielo.
Batir y servir la copa (que debe estar con sal en su borde)
Decorar con una rodaja de limón en el borde
</string>
    <string name="ingredientesTequila_Paloma">1 vaso largo, escarchado con sal.\n1 copita tequila blanco.\n1 cdts jugo de limón.\nRefresco de toronja.\nHielo.</string>
    <string name="prepararTequila_Paloma">Se coloca el hielo en el vaso, añade el tequila y el jugo de limón y termina de llenar con el refresco de toronja.</string>
    <string name="ingredientesTequila_CharroNegro">1/3 de Tequila.\n1/3 de jugo de lima o limón.\n1/3 de refresco de Cola.</string>
    <string name="prepararTequila_CharroNegro">Extienda la sal en un plato. Frote el borde de la copa de cóctel con la rodaja de lima y páselo por la sal de modo que quede cubierto.
        Mezcle todos los ingredientes en la coctelera con hielo picado y agite enérgicamente. Cuele en la copa de cóctel salada y decore con una rodaja de lima.</string>
    <string name="ingredientesTequila_BloodyMaria">1.5 oz. de tequila.\n3 oz. de jugo de tomate.\nUn toque de salsa picante al gusto.\nUn toque de sal al gusto.\nUn toque de pimienta al gusto.\nUna varita de apio.
</string>
    <string name="prepararTequila_BloodyMaria">En un vaso alto con hielo mezcla todos los ingredientes. Adorna con la ro-daja de limón.
Opcional: Antes de servir, escarcha el vaso con sal.
</string>
    <string name="ingredientesTequila_Sunrise">2 onzas (60 ml) de tequila.\n5 onzas (175 ml) de jugo de naranja (puede ser sustituido por 2 naranjas frescas).\nUn chorrito de granadina
\nHielo.\nUna rebanada de naranja y una cereza (para decorarlo).
</string>
    <string name="prepararTequila_Sunrise">Coloca unos cuantos hielos en el vaso, vierte el tequila sobre los hielos, el jugo de naranja en el vaso y la granadina en el vaso, corte una rebanada de naranja.Tome una cereza y hazle una hendidura en el fondo. Coloca la cereza sobre el vaso encima de la hendidura.
</string>

    <!--
    ****************WHISKY****************
    -->
    <string name="ingredientesWhisky_OldFashioned">1 terrón de azúcar.\nAngostura.\nRefresco.\nHielo.\n60ml de Whisky.\n1 rodaja de naranja.\n1 rodaja de limón.
</string>
    <string name="prepararWhisky_OldFashioned">Vierta en el vaso un golpe de Angostura y el terrón de azúcar y espere dos minutos.
Llene el vaso de soda
Añada el hielo y remueva para disolver el terrón de azúcar.
Añada el Whisky
Decore con una varilla de cocktail, una rodaja de naranja y otra de limón
</string>
    <string name="ingredientesWhisky_WardEight">1½ onzas de whisky bourbon.\nJugo de medio limón.\n½ onza de granadina\nSoda</string>
    <string name="prepararWhisky_WardEight">Agite todos los ingredientes, excepto la soda, con hielo picado.
Vierta, sin colar, en un vaso alto. Llene el vaso con la soda.
Si lo desea, adórnelo con una rebanada de fruta.
</string>
    <string name="ingredientesWhisky_NightCap">2 oz. whisky.\n1/2 oz. leche.\n1/2 oz. Crema cacao.</string>
    <string name="prepararWhisky_NightCap">En una coctelera con hielo, combinar todos los ingredientes. Servir en una copa de cóctel.</string>
<string name="ingredientesWhisky_BlackJack">1 1/2 onzas de whisky.\n1 kahlúa.\n1/2 triple sec.\n1/2 jugo limón.</string>
    <string name="prepararWhisky_BlackJack">En una batidora con hielo, combinar todos los ingredientes. Batir, y servir en copa de cóctel.</string>
<string name="ingredientesWhisky_CafeIrlandes">1 1/2 onzas de Whiskey Irlandés.\n6 onzas de café negro caliente.\nCrema Batida.\n3/4 onzas de Crema.</string>
    <string name="prepararWhisky_CafeIrlandes">Coloca el whisky en una taza de café, luego agrega el café caliente y la crema irlandesa. Agrega la crema batida arriba del todo y decora con granos de café molidos o azúcar morena.</string>
    <!--
        ****************RON****************
        -->
    <string name="ingredientesRon_CubaLibre">160ml de ron.\n15ml de zumo de limón.\n2 cascaras de limón.\nRefresco de cola.\nCubos de hielo
</string>
    <string name="prepararRon_CubaLibre">En vasos altos coloque los cubitos, vierta el zumo de limón y añada el ron, complete con refresco de cola; agregue las cascarás después de frotar con ellas el borde del vaso</string>
    <string name="ingredientesRon_PinaColada">Hielo.\n45ml de Ron blanco.\n35ml de crema de coco.\nZumo o jugo de piña.\nRodaja de piña y guinda</string>
    <string name="prepararRon_PinaColada">Verter el hielo, el Ron blanco, la crema de coco y rellenar con zumo de piña.
Agitar bien la mezcla y colar en un vaso.
Decorar con rodaja de piña y guinda.
</string>
    <string name="ingredientesRon_Mojito">Hielo.\n1 cucharada de azúcar.\n10ml de zumo de lima.\n50ml de Ron blanco.\nGaseosa (7up, Sprite, Fanta de limón).\nHierbabuena o menta.
</string>
    <string name="prepararRon_Mojito">Poner la hierbabuena y el azúcar en el vaso y machacar con un mortero
Añadir el hielo, el zumo de lima y el ron
Llenar el vaso con la gaseosa y remover
Decorar con un limón o una ramita de hierbabuena
</string>
    <string name="ingredientesRon_Daikiri">90ml de ron blanco.\n40ml de zumo de limón.\n1 parte de azúcar</string>
    <string name="prepararRon_Daikiri"> Mezclar todos los ingredientes en una coctelera con hielo. Batir y servir en copa de cóctel. También lo puedes combinar con las frutas que quieras.</string>

    <string name="ingredientesRon_BlueHawaiian">Crema de Coco.\nCuraçao Azul.\nJugo de Piña.\nRon Blanco.</string>
    <string name="prepararRon_BlueHawaiian">Vierta en la licuadora con hielo picado 1oz de Ron Blanco, 1oz de Azul de Curazao, 1oz de Crema de Coco y 2oz de Jugo de Piña. Mezcle a velocidad máxima durante 10 segundos, sirva en un vaso alto y adorne con una piña y una cereza.</string>
    <!--
          ****************VODKA****************
          -->

    <string name="ingredientesVodka_WhiteRussian">20ml de licor de café (Kahlúa o Tia Maria por ejemplo).\n50ml de vodka.\n30ml de nata o leche
</string>
<string name="prepararVodka_WhiteRussian">Se trata de un coctel sencillo, no requiere coctelera y se presenta en vaso corto. Lo primero es llenar el vaso de hielo, a continuación, echamos el licor de café, el vodka y finalmente la nata. Si no te convence la leche ni la nata puedes probar a usar leche de soja o directamente pasar al Black Russian.</string>
 <string name="ingredientesVodka_Moradito">Vodka.\nJugo de uva.\nAzúcar morena.
</string>
    <string name="prepararVodka_Moradito">Mezclas un tanto de Vodka de buena calidad con Licor o jugo de uva (si es natural resulta mejor) una cucharada de azúcar morena.
 si en vez de vodka usas tequila
sabe muy bien y se llama 69.
</string>
    <string name="ingredientesVodka_BloodyMary">40 ml. de vodka.\n75 gramos de zumo de tomate.\n15 ml de zumo de limón.\n2 golpes (chorritos) de salsa inglesa.
\n2-3 gotitas de tabasco.
\nSal y pimienta negra recién molida.
\n3-4 cubitos de hielo.
\n1 cucharada de jerez también le va bien (opcional).
</string>
    <string name="prepararVodka_BloodyMary">Preparar el vaso con los hielos.
Verter el vodka.
Agregar el limón.
Aderezar con la sal y pimienta.
Añadir la salsa y el tabasco.
Rellenar con el tomate.
Adornar con apio y servir.
</string>
    <string name="ingredientesVodka_BlueberrySpritzer">1 1/2 onzas de lavanda y miel jarabe simple.\n2 onzas de vodka de arándano.\n4 -6 oz cal agua con gas o soda.\nJugo de 1/4 limón, recién exprimido.
</string>
    <string name="prepararVodka_BlueberrySpritzer">1. Combine el jarabe de miel de lavanda, el vodka y el hielo en una coctelera.
2. Mezcle para combinar, y la tensión en una copa de cóctel o una flauta.
3. Cubra con agua con gas o soda, y el acabado con unas gotas de jugo de limón fresco
</string>
    <string name="ingredientesVodka_SexOnTheBeach">1 1/2 oz de vodka.
\n3/4 oz de peach schnapps (licor de durazno/melocotones).
\n1 1/2 oz jugo natural de naranja.
\n1 1/2 oz de jugo de arándanos rojos.
\nHielo.
\nVaso collins.
\n2 pajitas.
\n1 rodaja de naranja (o limón) para decorar.
\n1 cereza roja para decorar.
</string>
    <string name="prepararVodka_SexOnTheBeach">verter el vodka, el peach schnapps, el jugo de naranja y el de arándanos. Con una cuchara de bar revolver suavemente durante 10 segundos, añadir un par de pajitas y decorar con una rodaja de naranja bien fresca en el borde. Finalmente añadir también una cereza roja, esto ayudará en la decoración y le dará un toque más sensual y aromático a este cóctel tan sofisticado.</string>

    <!--
          ****************MEZCAL****************
          -->
<string name="ingredientesMezcal_Zignumocuilli">1 oz ZIGNUM SILVER
\n1 oz de chamoy.\n1 oz concentrado de tamarindo.\nSal de gusano o chile piquín para decorar.\nTiras de pepino, para decorar.
</string>
    <string name="prepararMezcal_Zignumocuilli">En un shaker coloca hielo al gusto, posteriormente agrega la oz de Zignum Mezcal Silver junto con el chamoy y el tamarindo, mezcla por 35 segundos. Colar en un vaso previamente enfriado y escarchado con sal de gusano, para finalizar decorar con el pepino también cubierto con la sal de gusano o chile piquín.</string>
    <string name="ingredientesMezcal_HotPinneapple">2 onzas de Zignum reposado.\n4 onzas de jugo de piña.\n¼ onzas de jugo limón.\nTrocitos de piña.</string>
    <string name="prepararMezcal_Hotpinneapple">1. En una jarra por separado mezcla el mezcal con el jugo de piña.\n
2. Agrega el jugo de limón.\n
3. Agrega hielo.\n
4. Escarcha el vaso donde servirás con salsa Tajín alrededor.\n
5. Decora con un pedacito de piña enchilada en una orilla.\n
6. Sirve.
</string>
    <string name="ingredientesMezcal_Tunacuixe">1 onza de mezcal Convite Espadín-Madrecuixe.\n
4 trozos de tuna.\n
1 onza de jarabe natural.\n
1/2 onza de jugo de limón.\n
2 onzas de agua mineral.\n
</string>
    <string name="prepararMezcal_Tunacuixe">Machacar los ingredientes en un vaso mezclador (excepto agua mineral). Agregar hielo, agitar y servir el contenido (con doble colado). En el vaso con hielo, rellenar con agua mineral.</string>
    <string name="ingredientesMezcal_Sunset">Jugo de limón natural 25 ml.\n
Jugo de naranja natural 25 ml.\n
mezcal blanco dorado 25 ml.\n
Miel líquida 1 cucharada.\n
Hielo picado.\n
1 espiral de limón (para decorar).
</string>
    <string name="prepararMezcal_Sunset">Horas antes poner las copas en el congelador. Añadir el mezcal blanco, el jugo de limón y el jugo de naranja y mover. Verter la miel en la copa, siempre antes que el hielo. Introducir el hielo y decorar a su gusto.</string>
    <string name="ingredientesMezcal_BlackMexcan">1 1/2 onza de mezcal blanco.\n
1 onza de licor de café.\n
Hielo en cubitos.\n
</string>
    <string name="prepararMezcal_BlackMexican">Vierta ambas bebidas en un vaso de cóctel lleno de hielo</string>
    <string name="reto">Retos</string>
    <string name="corona">Corona del Rey</string>
    <string name="jugadores">Ingresa los jugadores</string>
    <string name="jugador">Jugador </string>
    <string name="aceptar">Aceptar</string>
    <!-- **********************RETOS*****************  -->
    <string-array name="retos">
        <item> Challenge 1 </item>
        <item>Challenge 2</item>
    </string-array>
    <!-- **********************COPA DEL REY*****************  -->
    <string name="copareyAs">las cascadas.</string>
    <string name="coparey2">Para ti. Elige quien toma.</string>
    <string name="coparey3">Para mi. Tú tomas</string>
    <string name="coparey4">Al suelo!</string>
    <string name="coparey5">Los hombres toman</string>
    <string name="coparey6">Las chicas toman</string>
    <string name="coparey7">Al cielo</string>
    <string name="coparey8">El compañero</string>
    <string name="coparey9">La rima</string>
    <string name="coparey10">Categoría</string>
    <string name="copareyj">Inventa una regla</string>
    <string name="copareyq">Maestro del interrogatorio</string>
    <string name="copareyk">La Copa del Rey!!!</string>
    <string name="copareyReglas"> 2:\n para ti. Si un jugador saca un 2 (de cualquier color o palo), podría escoger a un jugador para que beba. La persona elegida deberá beber durante el tiempo establecido al principio del juego.
\n3:\n para mí. Si un jugador saca un 3, deberá beber su bebida.
\n4:\n para el suelo. Si un jugador saca un 4, todos en la mesa deberán agacharse y tocar el suelo lo antes posible. El último en hacerlo deberá beber.
\n5:\n para los chicos. Si un jugador saca un 5, todos en la mesa deberán beber.
\n6:\n para las chicas. Si un jugador saca un 6, todas las chicas en la mesa deberán beber.
\n7:\n el cielo. Si un jugador saca un 7, todos en la mesa deberán levantar las manos lo más rápido posible. El último en hacerlo tendrá que beber.
\n8:\n el compañero. Si un jugador saca un 8, deberá escoger a otra persona de la mesa para que beba cada vez que él lo hace y viceversa. Esto continuará hasta que alguien saque un 8. Si alguno de los jugadores se olvida de beber cuando lo haga su “compañero”, deberá tomar una bebida adicional como penalización.
\n9:\n la rima. Si un jugador saca un 9, deberá elegir una palabra y decirla en voz alta, como por ejemplo “rata”. En sentido horario, cada jugador tendrá que decir una palabra que rime con la original (p.ej. capa, pata, gata, etc.) en menos de 5 segundos. Esto continuará hasta que a un jugador no se le ocurra una palabra que rime con la primera, por lo que deberá beber.
\n10:\n Categoría. El jugador elige una categoría, y los demas jugadores deberán responder con algo que encaje con la categoría, terminará cuando alguien no responda adecuadamente y deberá beber.
\nLa jota:\n“inventar una regla”. Si un jugador saca una jota, podrá inventar una regla que deberá seguirse durante todo el juego. Podría indicar que nadie debe decir alguna grosería, que está prohibido ir al baño o que nadie puede llamar a alguien por su primer nombre. Cualquier jugador que rompa la regla deberá beber a modo de penalización. Sigue leyendo este artículo para conocer algunas ideas populares para las reglas.
\nLa reina:\n el maestro del interrogatorio. Si un jugador saca una reina, se convertirá en el maestro del interrogatorio. Hasta que alguien más saque una reina, todos solo podrán responder a las preguntas de dicho jugador con otra pregunta. Por ejemplo, si Antonio es el maestro del interrogatorio y le pregunta a Juan “¿Qué hora es?”, este solo debería responder “¿Son las dos en punto?”. Si no lo hace de esta manera, deberá tomar una bebida.
\nEl rey: \nla Copa del Rey. Si un jugador saca un rey, debe echar su bebida en el vaso ubicado en el centro de la mesa. Cuando un jugador saque el cuarto rey, deberá beber la mezcla del vaso, lo que indicará el final del juego. Si juegas con latas en lugar de vasos, los reyes podrían indicar que tendrás que terminarte tu bebida actual u otra regla.
\nLos ases: las cascadas. Si un jugador saca un as, todos los de la mesa deberán tomar su bebida, comienza por el que sacó la carta. Cada jugador solo puede empezar a beber después de que la persona a su derecha haya empezado a hacerlo y solo podría detenerse cuando ella lo haya hecho. Por lo tanto, si te encuentras a la izquierda del jugador que sacó la carta, no puedes dejar de beber hasta que todos en la mesa lo hayan hecho.
    </string>
</resources>
